 15:16, 27 февраля 2019
Земля вРоссии подешевеет
Цены на земельные участки под развитие девелоперских проектов могут снизиться в два-три раза благодаря вводу эскроу-счетов. К таким выводам пришли аналитики международной консалтинговой компании Knight Frank (материалы есть в распоряжении «Ленты.ру»).Доходность девелоперов из-за перехода на эскроу-счета упадет в 1,5-2,5 раза, подсчитали в компании. Это станет причиной серьезного падения спроса на земельные участки и снизит цены на этом рынке в среднем в два-три раза, отмечается в материалах Knight Frank.Аналитики компании отмечают, что девелоперские компании уже значительно снизили свою активность в поиске и приобретении новых участков под строительство. «Возникнет серьезное понижающее давление на рынок земли», — прогнозируют в Knight Frank, уточняя, что существенное падение цен на землю не может произойти быстро, поэтому в ближайшей перспективе преимущество получат застройщики, уже располагающие достаточным количеством участков.Ранее эксперты компании CBRE исследовали предложение земель в Подмосковье, пригодных под размещение коммерческой недвижимости, в частности складских и логистических комплексов. По статистике компании, стоимость одного гектара такой земли в ближайшей к Москве зоне достигает 92 миллионов рублей.*** 


Обратная связь с отделом «Дом»: 


Если вы стали свидетелем важного события, у вас есть новость или идея для материала, напишите на этот адрес: dom.lenta@rambler.ru
